# Bash I

**Bash** es un interprete de comandos, o lo que es lo mismo, un `shell`. Existen otros intérpretes de comandos, pero tal vez `bash` es el más extendido y uno de los más amigables para el usuario.

* Puede usarse para ejecutar comandos o para automatizar tareas usando scripts.

* Es *case-sensitive* (distingue mayúsculas y minúsculas).

* Permite moverse por el sistema de ficheros (pwd, cd, ls...)

* Permite manipular ficheros y directorios (mkdir, cp, mv, rm...)

* Permite consultar su propio historial de comandos usando `history`.



## 	Comandos básicos

* Consultar el directorio actual con `pwd`

* Cambiar el directorio actual con `cd`

* Copiar ficheros o directorios con `cp`

* Listar archivos y directorio con `ls`

* Crear nuevos directorios con `mkdir`

* Copiar ficheros o directorios con `cp`

* Mover o renombrar ficheros y directorios con `mv`

* Borrar ficheros o directorios con `rm`


## Argumentos de un comando

Los comandos están compuestos por el nombre del comando y una serie de argumentos. Los argumentos que no empiezan por guión son argumentos de entrada, por ejemplo:

```bash
cp test.txt final.txt
```

En ese caso `cp` es el comando y recibe dos argumentos de entrada: `test.txt` y `final.txt`. Lo que hará será copiar el fichero `test.txt` en `final.txt`. Si este último no existe lo crea.

Si los argumentos que empiezan por un guión determinan una serie de opciones del comando:

```bash
ls -l -a -h
```

También se pueden combinar en una sola opción. El comando anterior sería equivalente a:

```bash
ls -lah
```

Para ver qué hace cada argumento podemos ejecutar `man nombre_comando` en este caso:

```bash
man ls
```

Además de `man`, podemos usar `tldr` (en inglés: *too long; didn't read*) para ver los usos y una breve descripción sobre la utilidad de un comando en particular. `tldr` no está instalado por defecto en la mayoría de distribuciones Linux, ni en MacOS, por lo que para usarlo deberemos instalarlo previamente usando un gestor de paquetes. Por ejemplo, en Debian y derivados (Ubuntu, Mint, etc.) podemos usar `apt`, y en MacOS podemos usar `brew`.

